【中電食息】中電：准許回報率下降 冀不減派息

兩電早前與政府簽署為期十五年的新《管制計劃協議》，中電（002）首席執行官藍凌志稱，雖然准許回報率將由9.99%降至8%，惟冀不減少派息水平，強調過往一直有穩定派息。

對於新協議對未來電費的影響，他指電費水平需考慮不同因素，准許回報率僅是其中一項，加上公司未來要投放更多資源於天然氣發電，目前難以預測對電費的影響。

新協議下香港業務收入會減少，但藍凌志指本港巿場長遠仍有增長空間，海外業務如印度及中國等為重點發展巿場，又指會繼續留意越南發展機遇。

至於澳洲方面，當地政府就碳排放限制料影響中電業務；中電主席米高嘉道理稱，當地能源政策上存在許多不確定因素，能源巿場較波動，期望澳洲兩大政黨加強合作，使商界透過可預測政策，提高其投資信心。

藍凌志提到，現時可再生能源佔整體發電逾一成七；公司目前目標為至2020年，香港業務五成發電採用天然氣，其餘則使用核電加燃煤。

記者：江靖然

左：藍凌志 中：米高嘉道理

之前邊個話賣樓買公用股既話

股票嘅嘢，邊有保證年年咁好業績，去到一定規模就增長好少，唔好諗住年年實派咁多息

吹姐 點會跌派息

我都係咁話

佢要維持派息唔難 難在要係海外揾到好野買

9.9%跌到8%
玩一玩財技條數又係返度照加電費

係咁買資產咪得,根本個制度有BUG

好似港燈咁 其實佢買左2部新的發電機L10 L11 一部就起好，另一部批左可以起
兩電可以投放咁多錢去買固定資產，加上為達成咩環保協議用天燃氣50%
政府一野批左15年俾佢，就係想佢地買多d新的、較環保的發電機
派息一定維持到，但要派得多過之前就難少少啦

所以佢地咪不停咁揾野買 但睇黎係海外投資唔係佢地強項

蝕左有gov包底